貿工部長陳振聲嘲諷香港人搶購口罩，恍如脫口秀，民眾聽出耳油。

匆匆一星期又過去，新加坡市面依舊買不到口罩，慶幸的是，每日增加的疫情基本上鎖定在幾個感染群體，可以追蹤，沒有大規模擴大到不可溯源的社區爆發局面，康復者也逐日增加，於是社會搶購的情緒稍稍緩解。

然而就在此時，卻意外傳出一個與口罩相關的錄音洩漏事件，相當勁爆，快速在社交媒體和網絡間炸開。

事關獅城第四代接班領袖之一的貿工部長陳振聲，日前在當地最大華商組織中華總商會的邀請下，參與一場關於疫情與經濟前景等方面的閉門對話，數十人在場，錄音內容正是陳振聲講話的一部分，重點包括談論民眾搶購口罩以及衛生紙等日用品現象，他要表達的是搶購顯示新加坡人不夠沉著，很容易被國際商家看穿底牌，導致政府在國際上採購包括口罩等物資的時候被對手哄抬物價，他舉例說一個口罩原價新幣兩角（約零點一四美元），如今已經賣到兩元，甚至三元也買不到。

他拜託商家共體時艱，不要在這時候裁員，盡可能協助政府保住打工仔的飯碗，同時利用政府的各種親商配套計劃，提升企業與工人的技能，或轉型改變公司經營方向，以便在危機度過之後博得最快反彈，迎向新機遇。

你都幾撚勤力
明明自己係三毛五毛
個㑼post頭幾個reply就喺到洗

夠彊就講

收錢出post做洗板嘅死全族
若然未報時晨未到
全族出街隨時俾車車死

話自己屋企人唔俾睇電視，呢隻可能小學雞多過係五毛